[{"year": "110-2-2", "id": "13810", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u60a3\u8005\u7d93\u96fb\u8166\u65b7\u5c64\u6383\u63cf\u767c\u73fe\u809d\u81bf\u760d\uff08liver abscesses\uff09\uff0c\u5f9e\u81bf\u760d\u8655\u57f9\u990a\u51fa\u4e00\u682a\u53ad\u6c27\u6027\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u83cc\uff0c\u5177\u591a\u5f62\u6027\uff08pleomorphic\uff09\u7684\u5f62\u614b\uff0c\u6b64\u83cc\u6703\u7522\u751f\u4e00\u7a2e\u5916\u6bd2\u7d20\uff08exotoxin\uff09\u5c6c\u65bc\u92c5\u87af\u5408\u86cb\u767d\u9176\uff08Zinc metalloprotease\uff09\u3002\u6700\u53ef\u80fd\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u83cc\u682a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75e4\u7621\u4e19\u9178\u687f\u83cc\uff08Propionibacterium acnes\uff09", "B": "\u52d5\u7269\u96d9\u5c90\u687f\u83cc\uff08Bifidobacterium animalis\uff09", "C": "\u8106\u5f31\u64ec\u687f\u83cc\uff08Bacteroides fragilis\uff09", "D": "\u7259\u9f66\u7d2b\u8cea\u55ae\u80de\u83cc\uff08Porphyromonas gingivalis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13811", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u985e\u578b\u7684\u75f2\u760b\u75c5\u4e3b\u8981\u6703\u9020\u6210\u81c9\u90e8\u640d\u5bb3\u8b8a\u5f62\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u985e\u7d50\u6838\u578b\u75f2\u760b\u75c5\uff08tuberculoid leprosy\uff09", "B": "\u4e2d\u9593\u578b\u75f2\u760b\u75c5\uff08intermediate leprosy\uff09", "C": "\u816b\u7624\u578b\u75f2\u760b\u75c5\uff08lepromatous leprosy\uff09", "D": "\u4e18\u75b9\u578b\u75f2\u760b\u75c5\uff08papular leprosy\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13812", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u78fa\u80fa\u985e\u85e5\u7269\uff08sulfonamides\uff09\u80fd\u9078\u64c7\u6027\u6291\u5236\u7d30\u83cc\u751f\u9577\uff0c\u5c0d\u54fa\u4e73\u985e\u7d30\u80de\u4e0d\u5177\u6709\u660e\u986f\u6bd2\u6027\u4e4b\u539f\u56e0\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u54fa\u4e73\u985e\u7d30\u80de\u7121\u80dc\u80bd\u805a\u7cd6\u7d50\u69cb\uff08peptidoglycan\uff09", "B": "\u54fa\u4e73\u985e\u7d30\u80de\u819c\u4e0d\u542b\u56fa\u9187\uff08sterols\uff09", "C": "\u54fa\u4e73\u985e\u7d30\u80de\u4e0d\u5408\u6210\u8449\u9178\uff08folic acid\uff09", "D": "\u54fa\u4e73\u985e\u7d30\u80de\u5177\u6709\u6838\u7cd6\u9ad4\uff08ribosome\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13813", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u7d30\u83cc\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0d\u5177\u6709\u80dc\u80bd\u805a\u91a3\uff08Peptidoglycan\uff09\u4e4b\u7d50\u69cb", "B": "\u9769\u862d\u6c0f\u67d3\u8272\u7d50\u679c\u5448\u85cd\u8272", "C": "\u4e0d\u6703\u7522\u751f\u5b62\u5b50", "D": "\u5229\u7528\u6709\u6027\u751f\u6b96\u53ca\u7121\u6027\u751f\u6b96\u9032\u884c\u8907\u88fd", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13814", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u56e0\u7a81\u8b8a\u9020\u6210\u5e8f\u5217\u51fa\u73fe\u505c\u6b62\u5bc6\u78bc\uff08stop codon\uff09\u800c\u63d0\u65e9\u7d42\u6b62\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u5408\u6210\u7a31\u4e4b\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u7dd8\u9ed8\u7a81\u8b8a\uff08silent mutation\uff09", "B": "\u7121\u6548\u7a81\u8b8a\uff08null mutation\uff09", "C": "\u7121\u610f\u7fa9\u7a81\u8b8a\uff08nonsense mutation\uff09", "D": "\u932f\u7fa9\u7a81\u8b8a\uff08missense mutation\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13815", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6591\u75b9\u50b7\u5bd2\uff08Scrub typhus\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u539f\u83cc\u70baOrientia tsutsugamushi", "B": "\u4eba\u985e\u662f\u900f\u904e\u5e36\u83cc\u7684\u9ad4\u8768\uff08body louse\uff09\u53ee\u54ac\u81f4\u75c5", "C": "\u75c7\u72c0\u5305\u62ec\u982d\u75bc\u3001\u767c\u71d2\u3001\u808c\u8089\u75bc\u75db\u3001\u76ae\u75b9\u7b49", "D": "doxycycline\u70ba\u6cbb\u7642\u7684\u9996\u9078\u85e5\u7269", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13816", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u60a3\u8005\u9694\u9910\u98df\u7528\u653e\u5728\u5ba4\u6eab\u542b\u6709\u96de\u86cb\u7684\u99ac\u9234\u85af\u6c99\u62c9\uff0c\u9694\u5929\u4e2d\u5348\u958b\u59cb\u767c\u71d2\u3001\u8179\u75db\u3001\u4e0a\u5410\u4e0b\u7009\uff0c\u6392\u51fa\u7684\u7cde\u4fbf\u4e0d\u542b\u8840\u3002\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u682a\u7d30\u83cc\u662f\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u98df\u7269\u4e2d\u6bd2\u7684\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75e2\u75be\u5fd7\u8cc0\u687f\u83cc\uff08Shigella dysenteriae\uff09", "B": "\u7522\u751f\u5fd7\u8cc0\u6bd2\u7d20\u7684\u5927\u8178\u687f\u83cc\uff08Shiga toxin-producing Escherichia coli\uff09", "C": "\u970d\u4e82\u5f27\u83cc\uff08Vibrio cholerae\uff09", "D": "\u50b7\u5bd2\u6c99\u9580\u6c0f\u687f\u83cc\uff08Salmonella Typhi\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13817", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9769\u862d\u6c0f\u967d\u6027\u7d55\u5c0d\u53ad\u6c27\u83cc\u6703\u9020\u6210\u5a66\u5973\u9670\u9053\u611f\u67d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7121\u4e73\u93c8\u7403\u83cc\uff08Streptococcus agalactiae\uff09", "B": "\u52d5\u5f4e\u687f\u83cc\uff08Mobiluncus curtisii\uff09", "C": "\u9b06\u8106\u985e\u687f\u83cc\uff08Bacteroides fragilis\uff09", "D": "\u767d\u8272\u5ff5\u73e0\u83cc\uff08Candida albicans\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13818", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8089\u6bd2\u687f\u83cc\u6bd2\u7d20\uff08botulinum toxin\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f5c\u7528\u65bc\u795e\u7d93\u7d30\u80de", "B": "\u9020\u6210\u75d9\u6523\u6027\u7671\u7613\uff08spastic paralysis\uff09", "C": "\u8010\u71b1\u6027\u6bd2\u7d20\uff08heat-resistant toxin\uff09", "D": "\u70ba\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u83cc\u5206\u6ccc\u4e4b\u5916\u6bd2\u7d20\uff08exotoxin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13819", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4ee5\u7d30\u80de\u5b78\u65b9\u5f0f\u9451\u5b9a\u75c5\u6bd2\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u7d30\u80de\u5f8c\u6703\u5f15\u767c\u7d30\u80de\u878d\u5408\uff08syncytia\uff09\u4e26\u5f62\u6210\u5de8\u5927\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8178\u75c5\u6bd2\uff08enterovirus\uff09", "B": "\u767b\u9769\u75c5\u6bd2\uff08dengue virus\uff09", "C": "\u4eba\u985e\u514d\u75ab\u7f3a\u5931\u75c5\u6bd2\uff08human immunodeficiency virus\uff09", "D": "\u72c2\u72ac\u75c5\u75c5\u6bd2\uff08rabies virus\uff09", "answer": "34"}, {"year": "110-2-2", "id": "13820", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u6700\u5bb9\u6613\u5f15\u8d77\u5b30\u5152\u5148\u5929\u6027\u767d\u5167\u969c\uff08congenital cataract\uff09\u4e4b\u75c5\u5fb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u7d14\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08herpes simplex virus\uff09", "B": "\u8178\u75c5\u6bd2\uff08enterovirus\uff09", "C": "\u817a\u75c5\u6bd2\uff08adenovirus\uff09", "D": "\u5fb7\u570b\u9ebb\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08rubella virus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13821", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u75c5\u6bd2\uff0c\u90a3\u5e7e\u7a2e\u6700\u53ef\u80fd\u7d93\u7531\u6027\u884c\u70ba\u611f\u67d3\uff1f\u2460\u809d\u708e\u75c5\u6bd2A\u578b\uff08HAV\uff09 \u2461\u55ae\u7d14\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08herpes simplexvirus\uff09 \u2462\u8332\u5361\u75c5\u6bd2\uff08Zika virus\uff09 \u2463\u9ebb\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08measles virus\uff09", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461", "B": "\u2461\u2462", "C": "\u2462\u2463", "D": "\u2460\u2462", "answer": "124"}, {"year": "110-2-2", "id": "13822", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u76ee\u524d\u5c0d\u611b\u6ecb\u75c5\u7684\u6cbb\u7642\u7528\u85e5\u4e0d\u5305\u542b\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u985e\u578b\u7684\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Reverse transcriptase inhibitor", "B": "Protease inhibitor", "C": "Integrase inhibitor", "D": "Neuraminidase inhibitor", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13823", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u526f\u9ecf\u6db2\u75c5\u6bd2\uff08paramyxovirus\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u6bd2\u57fa\u56e0\u9ad4\uff08genome\uff09\u5373\u662fmRNA\uff0c\u53ef\u4ee5\u88ab\u76f4\u63a5\u8f49\u8b6f\u6210\u86cb\u767d\u8cea", "B": "\u75c5\u6bd2\u9846\u7c92\u4e2d\u4e26\u672a\u5305\u88f9RNA\u805a\u5408\u9176\uff08RNA polymerase\uff09", "C": "\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u5f8c\u5f15\u767c\u7d30\u80de\u878d\u5408\uff08syncytium\uff09", "D": "\u5728\u75c5\u6bd2\u8907\u88fd\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u6240\u6709\u75c5\u6bd2\u86cb\u767d\u7684\u7522\u91cf\u662f\u4e00\u81f4\u7684", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13824", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\u4e0d\u5c6c\u65bc\u5c0fRNA\u75c5\u6bd2\u79d1\uff08Picornaviridae\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "A\u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2\uff08hepatitis A virus\uff09", "B": "\u8178\u75c5\u6bd2\uff08enterovirus\uff09", "C": "\u9f3b\u75c5\u6bd2\uff08rhinovirus\uff09", "D": "\u51a0\u72c0\u75c5\u6bd2\uff08coronavirus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13825", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7d72\u72c0\u75c5\u6bd2\uff08filovirus\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u6bd2\u53ef\u7d93\u7531\u8759\u8760\u53ca\u7334\u5b50\u611f\u67d3\u4eba\u985e\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u4eba\u50b3\u4eba", "B": "2018\u5e74\u7684\u4f0a\u6ce2\u62c9\uff08Ebola\uff09\u75c5\u6bd2\u5927\u6d41\u884c\u767c\u751f\u5728\u6d77\u5730", "C": "\u75c5\u6bd2\u57fa\u56e0\u70ba\u6b63\u80a1\uff08+\uff09RNA", "D": "\u4f0a\u6ce2\u62c9\uff08Ebola\uff09\u75c5\u6bd2\u7684\u9846\u7c92\u662f\u5b50\u5f48\u578b", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13826", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u683c\u7279\u96b1\u7403\u83cc\uff08Cryptococcus gattii\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u5177\u6709\u83a2\u819c\uff08capsule\uff09\u7684\u9175\u6bcd\u83cc", "B": "\u4e3b\u8981\u7684\u74b0\u5883\u68f2\u5730\uff08habitat\uff09\u70ba\u5c24\u52a0\u5229\u6a39\uff08Eucalyptus tree\uff09", "C": "\u8f03\u5e38\u611f\u67d3\u5065\u5168\u514d\u75ab\uff08immunocompetent\uff09\u7684\u60a3\u8005", "D": "\u9020\u6210\u7684\u81e8\u5e8a\u795e\u7d93\u5b78\u75c7\u72c0\u8f03\u8f15\u5fae", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13827", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u88dc\u9ad4\u7cfb\u7d71\uff08complement system\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u88dc\u9ad4\u7cfb\u7d71\u662f\u8afe\u8c9d\u723e\u734e\u5f97\u4e3bJules Bordet\u5728\u8840\u6e05\u4e2d\u6240\u767c\u73fe\u4e00\u7a2e\u5c0d\u71b1\u4e0d\u7a69\u5b9a\u800c\u4e14\u5177\u6709\u6bba\u83cc\u529f\u80fd\u7684\u7269\u8cea", "B": "\u88dc\u9ad4\u7cfb\u7d71\u6240\u5305\u542b30\u5e7e\u7a2e\u8840\u6f3f\u86cb\u767d\u4e3b\u8981\u7531\u813e\u81df\u7522\u751f\u3002\u5e73\u5e38\u9019\u4e9b\u86cb\u767d\u4ee5\u6d3b\u5316\u72c0\u614b\u5b58\u5728\uff0c\u4e00\u65e6\u6709\u75c5\u539f\u83cc\u5165\u4fb5\u53ef\u7acb\u5373\u53cd\u61c9", "C": "\u88dc\u9ad4\u7cfb\u7d71\u53ef\u4ee5\u7d93\u7531\u50b3\u7d71\u9014\u5f91\uff08classical pathway\uff09\u3001\u66ff\u4ee3\u9014\u5f91\uff08alternative pathway\uff09\u6216\u51dd\u96c6\u7d20\uff08lectinpathway\uff09\u4f86\u555f\u52d5\u4e00\u7cfb\u5217\u86cb\u767d\u9176\u7684\u53cd\u61c9", "D": "\u88dc\u9ad4\u6d3b\u5316\u5f8c\u7684\u7522\u7269\u53ef\u5177\u5099\u8abf\u7406\u4f5c\u7528\uff08opsonization\uff09\u3001\u8da8\u5316\u4f5c\u7528\uff08chemotaxis\uff09\u3001\u4fc3\u9032\u541e\u566c\u4f5c\u7528\u53ca\u767c\u708e\u53cd\u61c9", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13828", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bcMHC class I \u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4 \uff1f", "qimg": "0", "A": "MHC class I \u7684\u529f\u80fd\u4e3b\u8981\u70ba\u5448\u737b\u5167\u6e90\u6027\u6297\u539f\uff0c\u4e26\u6fc0\u6d3bCD8 T\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de", "B": "MHC class I \u6bd4 MHC class II \u5448\u737b\u8f03\u9577\u7684\u80dc\u80bd\uff08\u7d0413~17\u500b\u80fa\u57fa\u9178\uff09", "C": "MHC class I \u8f15\u93c8\u70ba\u03b22-microglobulin", "D": "MHC class I \u4e3b\u8981\u7684\u80dc\u80bd\u63a5\u5408\u8655\u4f4d\u65bc\u03b11\u8207\u03b12 domain", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13829", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "V\uff08D\uff09J\u91cd\u7d44\u7684\u904e\u7a0b\u6709\u8a31\u591a\u86cb\u767d\u53c3\u8207\uff0c\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9019\u4e9b\u86cb\u767d\u548c\u5176\u529f\u80fd\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "RAG-1 \u548cRAG-2\uff1a\u8fa8\u8b58recombination signal sequences\uff08RSS\uff09\u4e4b\u5f8c\u7522\u751fDNA\u65b7\u88c2", "B": "DNA ligase IV \u548cXRCC4\uff1a\u9023\u7d50DNA\u7684\u65b7\u88c2\u9ede", "C": "Artemis\uff1a\u5177\u6709nuclease activity\u53ef\u4ee5\u6253\u958bDNA hairpin\u7d50\u69cb\uff0c\u7522\u751fP-nucleotide", "D": "TdT\uff1a\u548cKu\u86cb\u767d\u7d50\u5408\u5f8c\uff0c\u53ef\u4ee5\u6a19\u8a18DNA\u7684\u65b7\u88c2\u9ede\u6216\u7570\u5e38\u7684\u7d50\u69cb", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13830", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u5229\u7528\u514d\u75ab\u6aa2\u67e5\u9ede\uff0c\u7d30\u80de\u6bd2\u7d20\u7684T\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u95dc\u806f\u86cb\u767d\u8cea4\uff08CTLA-4, CD152\uff09\u53ef\u85c9\u7531\u7af6\u722d\u4f55\u7a2eT\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u6d3b\u5316\u8def\u5f91\uff0c\u9054\u5230\u514d\u75ab\u6291\u5236\uff0c\u800c\u6709\u52a9\u816b\u7624\u7d30\u80de\u514d\u75ab\u9003\u812b\uff1f", "qimg": "0", "A": "CD28 - B7.1", "B": "OX40 - OX40 ligand", "C": "CD8 - MHC class I", "D": "LFA-1- ICAM-1", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13831", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u6fc0\u7d20\u4e26\u975e\u7531TH2\u7d30\u80de\uff08TH2 cell\uff09\u6240\u5206\u6ccc\uff1f", "qimg": "0", "A": "IL-4", "B": "IL-5", "C": "IL-12", "D": "IL-13", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13832", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dcB\u7d30\u80de\u6d3b\u5316\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f8\u817a\u4f9d\u8cf4\u578b\uff08thymus-dependent\uff09\u6297\u539f\u662f\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u5728\u548cBCR\u7d50\u5408\u5f8c\u7d93\u7531\u80de\u541e\u4f5c\u7528\u5206\u89e3\u6210peptides\u6297\u539f\u5448\u737b\u7d66T\u7d30\u80de\uff0c\u6d3b\u5316T\u7d30\u80de\u8868\u73feCD19 ligand\u7d50\u5408\u5230B\u7d30\u80de\uff0c\u50b3\u905e\u7b2c\u4e8c\u8a0a\u865f\u4f86\u4fc3\u9032B\u7d30\u80de\u7684\u5b8c\u5168\u6d3b\u5316", "B": "LPS\u70bathymus-independent \u6297\u539f\uff0c\u53ef\u4ee5\u5728\u7f3a\u4e4fT\u7d30\u80de\u7684\u5c0f\u9f20\u4e2d\u523a\u6fc0B\u7d30\u80de\u6d3b\u5316\u53ca\u7d30\u80de\u5206\u88c2\uff0c\u4e5f\u53ef\u4fc3\u9032\u6f3f\u7d30\u80de\u5206\u5316\uff0c\u5206\u6cccIgM\u6297\u9ad4", "C": "B\u578b\u55dc\u8840\u687f\u83cc\uff08Haemophilus influenza, type b\uff09\u75ab\u82d7\u7684\u7d44\u6210\u5305\u542b\u7d30\u83cc\u7684\u83a2\u819c\u591a\u91a3\u9ad4\u7d50\u5408\u8f09\u9ad4\u86cb\u767d\uff08carrierproteins\uff09\uff0c\u83a2\u819c\u591a\u91a3\u9ad4\u7531B\u7d30\u80de\u8fa8\u8b58\uff0cT\u7d30\u80de\u8fa8\u8b58\u86cb\u767d\u8cea\u90e8\u5206\uff0c\u4f46\u907a\u50b3\u6027\u514d\u75ab\u7f3a\u5931\u75be\u75c5Wiskott-Aldrichsyndrome\u75c5\u4eba\u56e0\u70baT\u7d30\u80de\u548cB\u7d30\u80de\u4ea4\u4e92\u4f5c\u7528\u6709\u554f\u984c\uff0c\u5c0e\u81f4B\u7d30\u80de\u7121\u6cd5\u9806\u5229\u5206\u5316\u6210\u6f3f\u7d30\u80de\uff0c\u56e0\u6b64\u6297\u83a2\u819c\u591a\u91a3\u9ad4\u7684\u5c08\u4e00\u6027\u6297\u9ad4\u7522\u91cf\u5f88\u4f4e\uff0c\u7121\u6cd5\u9054\u5230\u4fdd\u8b77\u6548\u679c", "D": "B\u578b\u55dc\u8840\u687f\u83cc\uff08Haemophilus influenza, type b\uff09\u75ab\u82d7\u7684\u7d44\u6210\u5305\u542b\u7d30\u83cc\u7684\u83a2\u819c\u591a\u91a3\u9ad4\u7d50\u5408\u8f09\u9ad4\u86cb\u767d\uff08carrierproteins\uff09\uff0c\u9019\u6a23\u7684\u8a2d\u8a08\u662f\u56e0\u70ba\u83a2\u819c\u591a\u91a3\u9ad4\u70bathymus-independent\u6297\u539f\uff0c\u55ae\u7368\u4f7f\u7528\u7121\u6cd5\u523a\u6fc0\u826f\u597d\u7684\u514d\u75ab\u53cd\u61c9", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13833", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u75ab\u82d7\u7684\u958b\u767c\u5927\u5e45\u5ea6\u6e1b\u5c11\u4e86\u611f\u67d3\u75c7\u5c0d\u4eba\u985e\u7684\u5a01\u8105\uff0c\u6709\u95dc\u75ab\u82d7\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75ab\u82d7\u6709\u6e1b\u6bd2\u75ab\u82d7\uff08attenuated vaccine\uff09\u53ca\u975e\u6d3b\u6027\u75ab\u82d7\uff08killed vaccine\uff09\u3002\u96d6\u7136\u6e1b\u6bd2\u75ab\u82d7\u7684\u6548\u679c\u8f03\u597d\uff0c\u5b83\u7684\u98a8\u96aa\u4e5f\u6bd4\u8f03\u5927", "B": "\u4e0d\u8ad6\u4efb\u4f55\u9014\u5f91\u7d66\u8207\u75ab\u82d7\u90fd\u4e0d\u6703\u5f71\u97ff\u514d\u75ab\u53cd\u61c9\u7684\u6548\u679c\uff0c\u56e0\u6b64\u5927\u591a\u6578\u7684\u75ab\u82d7\u90fd\u662f\u7528\u808c\u8089\u6ce8\u5c04\u7684\u65b9\u5f0f", "C": "\u901a\u5e38\u6709\u6548\u7684\u75ab\u82d7\u90fd\u6703\u5f15\u8d77\u6297\u9ad4\u53cd\u61c9\u53bb\u963b\u6b62\u75c5\u539f\u7684\u5165\u4fb5\u6216\u662f\u4e2d\u548c\u6bd2\u7d20\u7684\u4f5c\u7528", "D": "\u4ee5\u86cb\u767d\u6216\u80dc\u80bd\u70ba\u4e3b\u7684\u75ab\u82d7\uff08protein or peptide-based vaccine\uff09\u901a\u5e38\u9700\u8981\u4f50\u5291\uff08adjuvant\uff09\u53bb\u52a0\u5f37\u514d\u75ab\u53cd\u61c9\uff0c\u800c\u4f50\u5291\u7684\u4f5c\u7528\u4e3b\u8981\u662f\u6d3b\u5316\u5148\u5929\u514d\u75ab\u53cd\u61c9", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13834", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u81fa\u7063\u91cd\u8981\u904e\u654f\u539f\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8c93\u72d7\u7b49\u5bf5\u7269\u7522\u751f\u7684\u904e\u654f\u539f\u5c6c\u65bc\u6b64\u985e", "B": "\u5728\u4e7e\u71e5\u9ad8\u6eab\u7684\u74b0\u5883\u88e1\u5bb9\u6613\u6ecb\u9577", "C": "\u7bc0\u80a2\u52d5\u7269\u7684\u6392\u6cc4\u7269\u662f\u91cd\u8981\u7684\u904e\u654f\u539f", "D": "\u81f4\u654f\u751f\u7269\u7684\u9ad4\u578b\u5fae\u5c0f\uff0c\u9700\u8981\u96fb\u5b50\u986f\u5fae\u93e1\u624d\u53ef\u4ee5\u770b\u898b", "answer": "13"}, {"year": "110-2-2", "id": "13835", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u75be\u75c5 \u4e0d\u53ef\u80fd\u56e0\u6bcd\u89aa\u7684\u81ea\u9ad4\u6297\u9ad4\u7d93\u7531\u7a7f\u904e\u80ce\u76e4\u5c0e\u81f4\u65b0\u751f\u5152\u7522\u751f\u76f8\u95dc\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "Graves' disease", "B": "\uff2dyasthenia gravis", "C": "thrombocytopenic purpura", "D": "type 1 DM\uff08diabetes mellitus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13836", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "2018\u5e74\u8afe\u8c9d\u723e\u734e\u9812\u7d66\u958b\u767c\u4ee5CTLA-4\u53caPD-1\u5206\u5b50\u70ba\u57fa\u790e\u7684\u764c\u75c7\u514d\u75ab\u6cbb\u7642\u5b78\u8005\u3002\u963b\u65b7\u500b\u9ad4\u5167CTLA-4\u53caPD-1\u5206\u5b50\u7684\u4f5c\u7528\u5c0d\u65bc\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u4e3b\u8981\u5f71\u97ff\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u4e86\u9593\u8cea\u7d30\u80de\u53ca\u81ea\u7136\u6bba\u624b\u7d30\u80de\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u800c\u589e\u52a0\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u751f\u9577\u53ca\u79fb\u8f49", "B": "\u6291\u5236\u816b\u7624\u5167B\u6dcb\u5df4\u7403\u7684\u78f7\u9178\u9176\u6d3b\u6027\uff0c\u800c\u589e\u52a0\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u751f\u9577\u53ca\u79fb\u8f49", "C": "\u7d93\u7531\u6291\u5236\u6dcb\u5df4\u7403\u6d3b\u5316\u6642\u7684\u8ca0\u6027\u8abf\u63a7\u4f5c\u7528\uff0c\u589e\u52a0\u6297\u816b\u7624T\u6dcb\u5df4\u7403\u7684\u6d3b\u6027\uff0c\u9032\u800c\u6bba\u6b7b\u816b\u7624\u7d30\u80de", "D": "\u7d93\u7531\u6d3b\u5316\u542b\u6709ITIMs\uff08immunoreceptor tyrosine-based inhibitory motifs\uff09\u7d50\u69cb\u7684\u5206\u5b50\u4f5c\u7528\uff0c\u6291\u5236\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u751f\u9577\u53ca\u5206\u5316", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13837", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u79fb\u690d\u7269\u5c0d\u6297\u5bbf\u4e3b\u75c5\uff08graft-versus-host disease\uff09\u6700\u5e38\u767c\u751f\u5728\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9020\u8840\u5e79\u7d30\u80de\u79fb\u690d\uff08hematopoietic stem cell transplantation\uff09", "B": "\u814e\u79fb\u690d\uff08kidney transplantation\uff09", "C": "\u809d\u79fb\u690d\uff08liver transplantation\uff09", "D": "\u5fc3\u81df\u79fb\u690d\uff08heart transplantation\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13838", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u87e0\u5c3e\u7d72\u87f2\uff08Onchocerca volvulus\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fae\u7d72\u87f2\u6703\u4fb5\u72af\u60a3\u8005\u773c\u775b\u9020\u6210\u5931\u660e", "B": "\u81ea\u76ae\u819a\u5207\u7247\uff08skin snips\uff09\u767c\u73fe\u5fae\u7d72\u87f2\u70ba\u4e3b\u8981\u8a3a\u65b7\u65b9\u6cd5", "C": "\u60a3\u8005\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u9f20\u8e4a\u61f8\u5782\uff08hanging groin\uff09", "D": "\u60a3\u8005\u5e38\u6703\u51fa\u73fe\u80ba\u90e8\u7d50\u7bc0\uff08pulmonary nodules\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13839", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u9069\u7528\u65bc\u65cb\u6bdb\u87f2\uff08Trichinella spiralis\uff09\u611f\u67d3\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6aa2\u67e5\u60a3\u8005\u7cde\u4fbf\u4e2d\u4e4b\u87f2\u5375", "B": "\u7279\u7570\u6027\u6297\u9ad4\u6aa2\u67e5", "C": "\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0", "D": "\u9aa8\u9abc\u808c\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\uff08biopsy of skeletal muscle\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13840", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5bc4\u751f\u87f2\u7684\u5e7c\u87f2\u53ef\u4ee5\u5728\u4eba\u9ad4\u5c0f\u8178\u7d68\u6bdb\u5167\u767c\u80b2\uff0c\u4e26\u5b8c\u6210\u751f\u6d3b\u53f2\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u77ed\u5c0f\u5305\u819c\u7d5b\u87f2\uff08Hymenolepis nana\uff09", "B": "\u8c6c\u8089\u7d5b\u87f2\uff08Taenia solium\uff09", "C": "\u591a\u623f\u6027\u5305\u751f\u7d5b\u87f2\uff08Echinococcus multilocularis\uff09", "D": "\u66fc\u68ee\u88c2\u982d\u7d5b\u87f2\uff08Spirometra mansonoides\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13841", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7627\u539f\u87f2\uff08Plasmodium spp.\uff09\u751f\u6d3b\u53f2\u8207\u5f62\u614b\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4eba\u9ad4\u5167\u88c2\u6b96\u5b50\uff08merozoite\uff09\u6703\u8f49\u8b8a\u6210\u70ba\u5927 /\u5c0f\u914d\u5b50\u6bcd\u7d30\u80de\uff08macro- / micro-gametocyte\uff09", "B": "\u5927 /\u5c0f\u914d\u5b50\u6bcd\u7d30\u80de\u53d7\u7cbe\u5f8c\uff0c\u6703\u88ab\u7627\u868a\u651d\u5165\u9ad4\u5167\uff0c\u8b8a\u6210\u5375\u52d5\u5b50\uff08ookinete\uff09\uff0c\u9032\u884c\u6e1b\u6578\u5206\u88c2\u5f8c\uff0c\u7522\u751f\u5b62\u5b50\u9ad4\uff08sporozoite\uff09", "C": "\u9020\u6210\u5fa9\u767c\u7684\u4e3b\u56e0\u662f\u56e0\u70ba\u5b62\u5b50\u9ad4\u9032\u5165\u809d\u81df\u7d30\u80de\u5f8c\uff0c\u8f49\u8b8a\u6210\u70ba\u4f11\u7720\u4e4b\u88c2\u6b96\u751f\u6b96\u671f\uff08schizogony\uff09\u6240\u81f4", "D": "\u7627\u8272\u7d20\uff08hemozoin\uff09\u662f\u4e00\u7a2e\u542b\u9435\u7684\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u4fc2\u7531\u7627\u539f\u87f2\u7522\u751f\uff0c\u4e3b\u8981\u539f\u6599\u6e90\u81ea\u65bc\u5bbf\u4e3b\u7684\u4e73\u9435\u86cb\u767d\uff08lactoferrin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13842", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u96b1\u5b62\u5b50\u87f2\u75c7\uff08cryptosporidiosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u60a3\u8005\u6709\u56b4\u91cd\u8179\u7009\uff0c\u4e26\u4f34\u96a8\u4e73\u7cdc\u7009\uff08celiac disease\uff09\u767c\u751f", "B": "\u87f2\u9ad4\u6703\u5165\u4fb5\u5c0f\u8178\u7684\u808c\u8089\u5c64\uff08muscularis\uff09\u9032\u884c\u5169\u6b21\u7121\u6027\u751f\u6b96\uff0c\u5f85\u5b62\u5b50\u6210\u719f\u5f8c\u518d\u5165\u4fb5\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u7684\u5237\u72c0\u7de3\uff08brushborder\uff09\u767c\u80b2", "C": "\u611b\u6ecb\u75c5\u60a3\u5e38\u898b\u7684\u4f3a\u6a5f\u6027\uff08opportunistic\uff09\u5bc4\u751f\u87f2\u611f\u67d3\u75c7\u4e4b\u4e00", "D": "\u767c\u80b2\u4e2d\u7684\u5375\u56ca\u70ba\u7d21\u9318\u5f62\uff0c\u672a\u6210\u719f\u5375\u56ca\u53ea\u898b\u4e00\u500b\u5b62\u5b50\u6bcd\u7d30\u80de\uff08sporoblast\uff09\uff0c\u6703\u5728\u9ad4\u5916\u7e7c\u7e8c\u767c\u80b2\u70ba\u5169\u500b\u5b62\u5b50\u7d30\u80de\uff08sporocyst\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13843", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u767d\u86c9\uff08sandfly\uff09\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u4eba\u985e\u5bc4\u751f\u87f2\u75c5\u4e4b\u4e3b\u8981\u50b3\u64ad\u75c5\u5a92\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ed1\u6c34\u71b1\uff08blackwater fever\uff09", "B": "\u9ed1\u6b7b\u75c5\uff08black death\uff09", "C": "\u9ed1\u71b1\u75c5\uff08kala-azar\uff09", "D": "\u65b7\u9aa8\u71b1\uff08breakbone fever\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13844", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u50b3\u64ad\u4eba\u5df4\u8c9d\u6c0f\u539f\u87f2\u75c7\uff08human babesiosis\uff09\u4e4b\u4e3b\u8981\u75c5\u5a92\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9769\u8731\u5c6c\uff08Dermacentor spp.\uff09", "B": "\u786c\u8731\u5c6c\uff08Ixodes spp.\uff09", "C": "\u82b1\u8731\u5c6c\uff08Amblyomma spp.\uff09", "D": "\u8840\u8731\u5c6c\uff08Haemaphysalis spp.\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13845", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u70ba\u6aa2\u5b9a\u6a5f\u5668\u4eba\u8f14\u52a9\u5f0f\uff08robot-assisted\uff09\u624b\u8853\u8207\u50b3\u7d71\u624b\u8853\u65bc\u8853\u5f8c\u767c\u751f\u4f75\u767c\u75c7\u4e4b\u95dc\u806f\uff0c\u6536\u96c610\u4f4d\u63a5\u53d7\u6a5f\u5668\u4eba\u8f14\u52a9\u5f0f\u624b\u8853\u53ca12\u4f4d\u9032\u884c\u50b3\u7d71\u624b\u8853\u75c5\u4eba\u7684\u8cc7\u6599\uff0c\u5169\u7a2e\u624b\u8853\u767c\u751f\u8853\u5f8c\u4f75\u767c\u75c7\u4eba\u6578\u5206\u5225\u70ba1\u30012\u4eba\u3002\u61c9\u8a72\u63a1\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7d71\u8a08\u65b9\u6cd5\u5206\u6790\u6700\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7c21\u55ae\u7dda\u6027\u8ff4\u6b78\uff08Simple linear regression\uff09", "B": "\u5c0d\u6578\u7b49\u7d1a\u6aa2\u5b9a\uff08Log rank test\uff09", "C": "\u5361\u65b9\u6aa2\u5b9a\uff08Chi-square test\uff09", "D": "\u8cbb\u96ea\u7cbe\u78ba\u6aa2\u5b9a\uff08Fisher exact test\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13846", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6d41\u884c\u75c5\u5b78\u7814\u7a76\u8a2d\u8a08\u5c6c\u65bc\u96d9\u5411\u7814\u7a76\u6cd5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6a6b\u65b7\u7814\u7a76\uff08cross-sectional study\uff09", "B": "\u4e16\u4ee3\u7814\u7a76\uff08cohort study\uff09", "C": "\u75c5\u4f8b\u5c0d\u7167\u7814\u7a76\uff08case-control study\uff09", "D": "\u5de2\u758a\u75c5\u4f8b\u5c0d\u7167\u7814\u7a76\uff08nested case-control study\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13847", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u67d0\u5206\u6790\u6d41\u884c\u75c5\u5b78\u7814\u7a76\u5728\u9078\u53d6\u66b4\u9732\u7d44\u8207\u975e\u66b4\u9732\u7d44\u7684\u7814\u7a76\u5c0d\u8c61\u6642\u91dd\u5c0d\u6027\u5225\u3001\u5e74\u9f61\u3001\u5c45\u4f4f\u5730\u4ee5\u53ca\u6536\u6848\u6642\u9593\u7b49\u8b8a\u9805\u9032\u884c\u5339\u914d\uff08matching\uff09\uff0c\u4f7f\u9019\u4e9b\u8b8a\u9805\u5728\u66b4\u9732\u7d44\u8207\u975e\u66b4\u9732\u7d44\u7684\u5206\u5e03\u76f8\u8fd1\u3002\u9032\u884c\u5339\u914d\u7684\u6700\u4e3b\u8981\u76ee\u7684\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u907f\u514d\u5e72\u64fe", "B": "\u589e\u52a0\u6a23\u672c\u7684\u7570\u8cea\u6027", "C": "\u63d0\u9ad8\u7814\u7a76\u7d50\u679c\u7684\u5916\u63a8\u6027", "D": "\u964d\u4f4e\u6a23\u672c\u7684\u4e0d\u56de\u61c9\u7387", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13848", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u74b0\u5883\u6bd2\u7269\u5c0d\u4eba\u9ad4\u7522\u751f\u6548\u61c9\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5982\u4eba\u9ad4\u9577\u6642\u9593\u66b4\u9732\u5728\u9ad8\u6eab\u3001\u9ad8\u6fd5\u5ea6\u74b0\u5883\uff0c\u6703\u9020\u6210\u76ae\u819a\u5c0d\u6bd2\u6027\u7269\u8cea\u4e4b\u5438\u6536\u91cf\u589e\u52a0", "B": "\u4eba\u9ad4\u5c0d\u74b0\u5883\u6bd2\u6027\u7269\u8cea\u7684\u6613\u611f\u53d7\u6027\uff0c\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u5c0f\u5b69\u9ad8\u65bc\u6210\u4eba", "C": "\u925b\u7684\u6162\u6027\u66b4\u9732\u6703\u4f7f\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u8868\u76ae\u7d30\u80de\u4e4b\u6838\u5167\u7522\u751f\u542b\u925b\u5305\u542b\u9ad4\uff0c\u5f15\u8d77\u7cd6\u5c3f\u3001\u86cb\u767d\u5c3f", "D": "\u925b\u66b4\u9732\u5728\u4eba\u9ad4\u7684\u534a\u8870\u671f\u7d04\u70ba200\u5929", "answer": "34"}, {"year": "110-2-2", "id": "13849", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u81fa\u7063\u91cd\u91d1\u5c6c\u66b4\u9732\u5371\u5bb3\uff0c\u4f55\u8005\u6558\u8ff0\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9398\u91d1\u5c6c\u56e0\u7194\u9ede\u4f4e\u7684\u7279\u9ede\uff0c\u800c\u4f5c\u70ba\u92b2\u63a5\u6240\u7528\u7684\u92b2\u6599", "B": "\u9280\u6a13\u9ec3\u91d1\u56de\u6536\u696d\u8005\uff0c\u6709\u6c5e\u91d1\u5c6c\u66b4\u9732\u98a8\u96aa", "C": "\u96fb\u934d\u5de5\u5ee0\u52de\u5de5\u767c\u751f\u9f3b\u4e2d\u8188\u7a7f\u5b54\u7684\u98a8\u96aa\u8f03\u9ad8\uff0c \u53ef\u80fd\u662f\u56e0\u70ba\u786b\u9178\u66b4\u9732\u6240\u5f15\u8d77", "D": "\u925b\u84c4\u96fb\u6c60\u52de\u5de5\u66b4\u9732\u925b\u5371\u5bb3\uff0c\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u5176\u6240\u751f\u5b30\u5152\u8a8d\u77e5\u767c\u5c55\u53d7\u640d", "answer": "23"}, {"year": "110-2-2", "id": "13850", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u8077\u696d\u5b89\u5168\u885b\u751f\u6216\u4e8b\u6545\u50b7\u5bb3\u9810\u9632\u4e2d\u76843E\u4ecb\u5165\u7b56\u7565\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6559\u80b2\uff08education\uff09", "B": "\u5de5\u7a0b\uff08engineering\uff09", "C": "\u57f7\u6cd5\uff08enforcement\uff09", "D": "\u8ce6\u6b0a\uff08empowerment\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13851", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u590f\u65e5\u6642\uff0c\u4e16\u754c\u4e0a\u5927\u591a\u6578\u4e3b\u8981\u57ce\u5e02\u5e38\u6df1\u53d7\u5149\u5316\u7159\u9727\uff08photochemical smog\uff09\u4e4b\u5bb3\u3002\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u6c61\u67d3\u7269\u5e38\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u5176\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "SO2", "B": "PM2.5", "C": "O3", "D": "Pb", "answer": "1234"}, {"year": "110-2-2", "id": "13852", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7576\u524d\u91cd\u8981\u516c\u5171\u885b\u751f\u502b\u7406\u8b70\u984c\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u9ad8\u9f61\u5316\u3001\u5c11\u5b50\u5316\u7684\u4eba\u53e3\u7d50\u69cb\u4e0b\uff0c\u5b58\u5728\u300c\u4e16\u4ee3\u516c\u5e73\u300d\uff08intergenerational equity\uff09\u7684\u516c\u5171\u885b\u751f\u502b\u7406\u554f\u984c", "B": "\u5438\u83f8\uff08smoking\uff09\u662f\u81ea\u4e3b\u6027\u884c\u70ba\uff0c\u4e0d\u5b58\u5728\u516c\u5171\u885b\u751f\u502b\u7406\u7684\u554f\u984c", "C": "\u6c23\u5019\u8b8a\u9077\uff08climate change\uff09\u7522\u751f\u65b0\u7684\u81f4\u75c5\u6a5f\u8f49\uff0c\u5b58\u5728\u516c\u5171\u885b\u751f\u502b\u7406\u7684\u554f\u984c", "D": "\u75ab\u82d7\uff08vaccination\uff09\u65bd\u6253\u662f\u9810\u9632\u75be\u75c5\u50b3\u64ad\u7684\u91cd\u8981\u63aa\u65bd\uff0c\u5b58\u5728\u516c\u5171\u885b\u751f\u502b\u7406\u7684\u554f\u984c", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13853", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u5728\u61c9\u7528\u793e\u6703\u5b78\u7fd2\u7406\u8ad6\u8a2d\u8a08\u7cd6\u5c3f\u75c5\u75c5\u4eba\u885b\u751f\u6559\u80b2\uff0c\u63d0\u5347\u75c5\u4eba\u98f2\u98df\u7fd2\u6163\u6539\u8b8a\u7684\u81ea\u89ba\u80fd\u529b\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u7b56\u7565\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d0\u4f9b\u5176\u4ed6\u7cd6\u5c3f\u75c5\u75c5\u4eba\u7684\u6210\u529f\u7d93\u9a57", "B": "\u63d0\u4f9b\u77e5\u540d\u5076\u50cf\u98f2\u98df\u7fd2\u6163\u6539\u8b8a\u7684\u7d93\u9a57", "C": "\u5f37\u5316\u75c5\u4eba\u98f2\u98df\u7fd2\u6163\u6539\u8b8a\u7684\u6b63\u5411\u7d93\u9a57", "D": "\u8207\u4e3b\u8981\u7167\u9867\u8005\u6e9d\u901a\uff0c\u6539\u8b8a\u75c5\u4eba\u7684\u98f2\u98df", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13854", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u5275\u65b0\u64f4\u6563\uff08diffusion of innovation\uff09\u5df2\u88ab\u61c9\u7528\u5728\u516c\u5171\u885b\u751f\u7684\u8a31\u591a\u5065\u5eb7\u8b70\u984c\u4e0a\uff0c\u662f\u6307\u793e\u6703\u9ad4\u7cfb\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u9593\u7d93\u904e\u67d0\u7a2e\u7ba1\u9053\u76f8\u4e92\u50b3\u905e\u300c\u5275\u65b0\u7684\u300d\u8a0a\u606f\u3002\u95dc\u65bc\u63d0\u9ad8\u300c\u5275\u65b0\u300d\u6210\u529f\u7684\u6a5f\u6703\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5177\u6709\u9ad8\u5ea6\u5f48\u6027\uff08flexibility\uff09", "B": "\u5177\u6709\u9ad8\u5ea6\u53ef\u9006\u6027\uff08reversibility\uff09", "C": "\u5177\u6709\u9ad8\u5ea6\u8907\u96dc\u6027\uff08complexity\uff09", "D": "\u8207\u6240\u8655\u7684\u793e\u6703\u7d93\u6fdf\u6216\u50f9\u503c\u9ad4\u7cfb\u5177\u6709\u76f8\u5bb9\u6027\uff08compatibility\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13855", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u91ab\u7642\u7cfe\u7d1b\u6307\u91ab\u75c5\u4e4b\u9593\u56e0\u70ba\u91ab\u7642\u50b7\u5bb3\u6240\u751f\u4e4b\u8cac\u4efb\u6b78\u5c6c\u7684\u722d\u57f7\uff0c\u800c\u91ab\u7642\u50b7\u5bb3\u53ef\u5340\u5206\u70ba\u300c\u56e0\u904e\u5931\u5f15\u8d77\u4e4b\u91ab\u7642\u50b7\u5bb3\u300d\u548c\u300c\u975e\u56e0\u904e\u5931\u5f15\u8d77\u4e4b\u91ab\u7642\u50b7\u5bb3\u300d\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u300c\u975e\u56e0\u904e\u5931\u5f15\u8d77\u4e4b\u91ab\u7642\u50b7\u5bb3\u300d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u91ab\u5e2b\u8a3a\u65b7\u932f\u8aa4\u4ee5\u81f4\u5ef6\u8aa4\u75c5\u60c5", "B": "\u624b\u8853\u4f75\u767c\u75c7", "C": "\u8b77\u7406\u4eba\u54e1\u6253\u932f\u91dd\u5291", "D": "\u9662\u5167\u611f\u67d3\u7ba1\u63a7\u4e4b\u758f\u5931", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13856", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u85e5\u4e8b\u6cd5\u5c0d\u65bc\u85e5\u7269\u53ca\u85e5\u54c1\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u85e5\u4e8b\u6cd5\u4e2d\u5c0d\u65bc\u85e5\u54c1\u5b9a\u7fa9\uff0c\u5176\u4e2d\u4e4b\u4e00\u6b3e\u70ba\u8f09\u65bc\u4e2d\u83ef\u85e5\u5178\u6216\u7d93\u4e2d\u592e\u885b\u751f\u4e3b\u7ba1\u6a5f\u95dc\u8a8d\u5b9a\u4e4b\u5176\u4ed6\u5404\u570b\u85e5\u5178\u3001\u516c\u5b9a\u4e4b\u570b\u5bb6\u8655\u65b9\u96c6\u6216\u5404\u8a72\u88dc\u5145\u5178\u7c4d\u4e4b\u85e5\u54c1", "B": "\u6240\u542b\u6709\u6548\u6210\u5206\u4e4b\u8cea\u3001\u91cf\u6216\u5f37\u5ea6\uff0c\u8207\u6838\u51c6\u4e0d\u7b26\u8005\u7a31\u70ba\u52a3\u85e5", "C": "\u85e5\u4e8b\u6cd5\u4e2d\u85e5\u7269\u4e4b\u5b9a\u7fa9\uff0c\u4e0d\u5305\u62ec\u91ab\u7642\u5668\u6750", "D": "\u6a19\u660e\u6210\u85e5\u8a31\u53ef\u8b49\u5b57\u865f\u7684\u85e5\u54c1\u4e0d\u9808\u7d93\u904e\u91ab\u5e2b\u6307\u793a\uff0c\u5373\u4f9b\u6cbb\u7642\u75be\u75c5\u4e4b\u7528", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13857", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u5065\u5eb7\u8f49\u578b\u671f\uff08health transition\uff09\u6216\u6d41\u884c\u75c5\u5b78\u8f49\u578b\uff08epidemiological  transition\uff09\u5305\u542b\u56db\u500b\u968e\u6bb5\uff1a\u2460\u5927\u6d41\u884c\u53ca\u98e2\u8352\u671f\uff08the age of pestilence and famine\uff09 \u2461\u6d41\u884c\u6e1b\u9000\u671f\uff08the age of receding pandemics\uff09 \u2462\u5ef6\u5f8c\u9000\u5316\u671f\uff08theage of delayed degenerative diseases\uff09\u2463\u9000\u5316\u53ca\u4eba\u70ba\u75be\u75c5\u671f\uff08the age of degenerative and man-made diseases\uff09\u3002\u5176\u5148\u5f8c\u9806\u5e8f\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462\u2463", "B": "\u2460\u2461\u2463\u2462", "C": "\u2460\u2463\u2462\u2461", "D": "\u2460\u2463\u2461\u2462", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13858", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u91ab\u7642\u652f\u51fa\u6210\u9577\u5feb\u901f\u7684\u4e3b\u8981\u56e0\u7d20\u4e0d\u5305\u62ec\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u91ab\u7642\u79d1\u6280\u5feb\u901f\u767c\u5c55", "B": "\u91ab\u7642\u7cfe\u7d1b\u4e8b\u4ef6\u7684\u589e\u52a0", "C": "\u6c11\u773e\u5c0d\u5065\u4fdd\u7684\u671f\u671b\u8207\u65e5\u4ff1\u589e", "D": "\u4eba\u53e3\u8001\u5316", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13859", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u9577\u671f\u7167\u8b77\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u670d\u52d9\u5c0d\u8c61\u70ba\u56e0\u6162\u6027\u50b7\u75c5\u6216\u8001\u8870\u5c0e\u81f4\u8eab\u5fc3\u529f\u80fd\u969c\u7919\u8005", "B": "\u76ee\u7684\u5728\u4fc3\u9032\u6216\u7dad\u6301\u8eab\u9ad4\u529f\u80fd\uff0c\u589e\u9032\u7368\u7acb\u81ea\u4e3b\u7684\u6b63\u5e38\u751f\u6d3b\u80fd\u529b", "C": "\u662f\u6025\u6027\u91ab\u7642\u7167\u8b77\u7684\u5ef6\u4f38\uff0c\u53ea\u80fd\u7531\u91ab\u7642\u5c08\u696d\u4eba\u54e1\u63d0\u4f9b\u670d\u52d9", "D": "\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u6d3b\u52d5\u7167\u9867\uff08\u5982\u6e96\u5099\u98df\u7269\u3001\u6e05\u6f54\u3001\u4ea4\u901a\u63a5\u9001\u7b49\uff09\u5c6c\u9577\u671f\u7167\u8b77\u7684\u670d\u52d9\u7bc4\u7587", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13860", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u5728\u8836\u8c46\u75c7\uff08glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency\uff09\u60a3\u8005\u4e2d\u4f7f\u7528\uff0c\u53ef\u80fd\u6703\u5c0e\u81f4\u6eb6\u8840\uff1f", "qimg": "0", "A": "simvastatin", "B": "rasburicase", "C": "clopidogrel", "D": "carbamazepine", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13861", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\u85e5acyclovir\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u6709\u6548\u4f5c\u7528\u5728\u6f5b\u4f0f\u671f\u75c5\u6bd2", "B": "\u6b64\u85e5\u7269\u9808\u7d93\u7531\u75c5\u6bd2\u7279\u5b9a\u80f8\u82f7\u6fc0\u9176\uff08virus-specified thymidine kinase\uff09\u5c07\u5176\u78f7\u9178\u5316\u624d\u5177\u6d3b\u6027", "C": "\u6297\u85e5\u6027\u7684\u767c\u751f\u53ef\u56e0\u70ba\u75c5\u6bd2\u4e2d\u7684DNA\u805a\u5408\u9176\u7522\u751f\u8b8a\u7570\uff0c\u8207\u75c5\u4eba\u514d\u75ab\u529f\u80fd\u4f4e\u4e0b\u7121\u95dc", "D": "\u5c0dacyclovir\u7522\u751f\u6297\u85e5\u6027\u6642\uff0c\u66ff\u4ee3\u85e5\u7269valacyclovir\u6703\u6bd4trifluridine\u9069\u5408", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13862", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u6297\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\uff08cytomegalovirus, CMV\uff09\u611f\u67d3\u4f7f\u7528\u7684\u85e5\u7269\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "ganciclovir\u6297CMV\u7684\u6d3b\u6027\u9060\u9ad8\u65bcacyclovir", "B": "foscarnet\u4e0d\u50c5\u80fd\u6291\u5236\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\u4e2d\u7684DNA\u805a\u5408\u9176\u8207RNA\u805a\u5408\u9176\uff0c\u4e5f\u80fd\u6291\u5236HIV\u53cd\u8f49\u9304\u9176", "C": "cidofovir\u3001foscarnet\u3001ganciclovir\u7686\u9700\u8981\u7d93\u7531\u78f7\u9178\u5316\u624d\u80fd\u9032\u4e00\u6b65\u7522\u751f\u4f5c\u7528", "D": "cidofovir\u4e0d\u9069\u5408\u8207NSAID\u85e5\u7269\u4f75\u7528\uff0c\u4e3b\u8981\u8003\u91cf\u662f\u56e0\u70ba\u814e\u6bd2\u6027\u7684\u526f\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13863", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6291\u5236\u7d30\u83cc\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210\u985e\u7684\u6297\u751f\u7d20\u61c9\u7528\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "clindamycin\u53ef\u6291\u5236\u7d30\u83cc\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210\uff0c\u4e26\u53ef\u6cbb\u7642\u5927\u90e8\u5206\u7684\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u597d\u6c27\u83cc\u611f\u67d3", "B": "clindamycin\u80fd\u8207cephalosporin\u4f75\u7528\u6cbb\u7642\u9aa8\u76c6\u81bf\u760d\u53ca\u6557\u8840\u6027\u6d41\u7522", "C": "quinupristin-dalfopristin\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u9769\u862d\u6c0f\u967d\u6027\u83cc\u8207\u5177\u5167\u6e90\u6027\u6297\u85e5\u6027\u4e4b\u7cde\u8178\u7403\u83cc\uff08E faecalis\uff09\u611f\u67d3", "D": "tedizolid\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u9769\u862d\u6c0f\u967d\u6027\u83cc\u611f\u67d3\uff0c\u4f46\u5c0d\u65bc\u6297\u85e5\u6027\u91d1\u9ec3\u8461\u8404\u7403\u83cc\uff08methicillin-resistant S aureus\uff09\u7121\u6cbb\u7642\u6548\u76ca", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13864", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u6297\u4ee3\u8b1d\uff08antimetabolites\uff09\u6297\u764c\u85e5\u7269\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "methotrexate\u61c9\u907f\u514d\u8207\u975e\u985e\u56fa\u9187\u6d88\u708e\u85e5\u7269\u5408\u7528\uff0c\u4ee5\u514d\u5f71\u97ffmethotrexate\u7684\u5438\u6536", "B": "pemetrexed\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\u6291\u5236\u80f8\u82f7\u9178\u5408\u6210\u9176\uff08thymidylate synthase\uff09\uff0c\u4e26\u53ef\u4f7f\u7528vitamin B12\u4ee5\u6e1b\u8f15\u6bd2\u6027", "C": "cytarabine\uff08ara-C\uff09\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\u6291\u5236DNA\u805a\u5408\u9176\u03b1\uff08DNA polymerase-\u03b1\uff09\u8207DNA\u805a\u5408\u9176\u03b2\uff08DNA polymerase-\u03b2\uff09\uff0c\u4e0d\u9069\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u5be6\u8cea\u56fa\u614b\u7624\uff08solid tumor\uff09", "D": "allopurinol\u6703\u7d93\u7531\u6291\u5236\u9ec3\u560c\u5464\u6c27\u5316\u9176\uff08xanthine oxidase\uff09\u800c\u5c0e\u81f46-mercaptopurine\u904e\u591a\u6bd2\u6027\uff08excessivetoxicity\uff09\u7522\u751f\uff0c\u56e0\u6b64\u9078\u75286-thioguanine\u53ef\u907f\u514d\u4e0a\u8ff0\u554f\u984c", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13865", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "2019\u5e74\u5e95\u7206\u767c\u7684\u65b0\u578b\u51a0\u72c0\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\uff0c\u60a3\u8005\u70ba\u9003\u907f\u767c\u71d2\u7be9\u6aa2\u9694\u96e2\u800c\u670d\u7528ibuprofen\u3002\u6b64\u85e5\u7269\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u65bc\u8166\u90e8\u6e1b\u5c11\u4f55\u7a2e\u81ea\u6ccc\u7d20\uff08autacoids\uff09\u7684\u751f\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "PGD2", "B": "PGF2", "C": "PGE2", "D": "PGI2", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13866", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u591a\u767c\u6027\u786c\u5316\u75c7\uff08multiple sclerosis\uff09\u7528\u85e5fingolimod hydrochloride\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u8981\u900f\u904e\u5f71\u97ffS1P\u53d7\u9ad4\u800c\u767c\u63ee\u4f5c\u7528", "B": "\u4fc3\u9032\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u7531\u6dcb\u5df4\u7d50\u91cb\u653e\u81f3\u5faa\u74b0\u7cfb\u7d71", "C": "\u53ef\u6e1b\u5c11\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u5728\u8166\u90e8\u7684\u6578\u91cf", "D": "\u53ef\u5c0e\u81f4\u56b4\u91cd\u7684\u5fc3\u81df\u6bd2\u6027", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13867", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u81e8\u5e8a\u4e0a\u91dd\u5c0d\u8840\u5c0f\u677f\u7f3a\u4e4f\u75c7\uff08thrombocytopenia\uff09\uff0c\u76ee\u524d\u6709\u8840\u5c0f\u677f\u751f\u6210\u7d20\uff08thrombopoietin\uff09\u76f8\u95dc\u85e5\u7269\u53ef\u52a0\u4ee5\u904b\u7528\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "romiplostim\u53caeltrombopag\u5747\u70baG-CSF\u53d7\u9ad4\u81f4\u6548\u5291", "B": "\u53e3\u670deltrombopag\u9069\u7528\u65bc\u521d\u671f\u5e72\u64fe\u7d20\u6cbb\u7642\u4e14\u60a3\u6709\u8840\u5c0f\u677f\u7f3a\u4e4f\u75c7\u7684C\u809d\u75c5\u4eba", "C": "eltrombopag\u53ef\u80fd\u6709\u56b4\u91cd\u809d\u6bd2\u6027\uff0c\u9808\u9032\u884c\u75c5\u6cc1\u76e3\u63a7", "D": "thrombopoietin\u53cainterleukin-11\u5747\u70ba\u5167\u751f\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u751f\u6210\u4e4b\u8abf\u7bc0\u6210\u5206", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13868", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9069\u7528\u65bc\u6539\u5584\u814e\u8870\u7aed\u5c0e\u81f4\u7684\u8ca7\u8840\uff1f", "qimg": "0", "A": "erythropoietin", "B": "azathioprine", "C": "coumarin", "D": "zidovudine", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13869", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u72c0\u6cc1\u6bd4\u8f03\u4e0d\u9069\u5408\u7528\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\uff08growth hormone/somatotropin\uff09\u6cbb\u7642\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a2\u7aef\u80a5\u5927\u75c7\uff08acromegaly\uff09", "B": "\u5c0f\u80d6\u5a01\u5229\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Prader-Willi syndrome\uff09", "C": "\u900f\u7d0d\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Turner syndrome\uff09", "D": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u7f3a\u4e4f\u75c7\uff08growth hormone deficiency\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13870", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4e3b\u8981\u900f\u904e\u6291\u5236\u8755\u9aa8\u7d30\u80de\uff08osteoclast\uff09 \u7684\u6d3b\u6027\uff0c\u9054\u5230\u964d\u8840\u9223\u8207\u589e\u52a0\u9aa8\u5bc6\u5ea6\u7684\u6548\u679c\uff1f", "qimg": "0", "A": "sucralfate", "B": "acetaminophen", "C": "warfarin", "D": "alendronate", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13871", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "55\u6b72\u5a66\u4eba\u7d93\u4e73\u623fX\u5149\u651d\u5f71\u767c\u73fe\u6709\u816b\u7624\uff0c\u91ab\u751f\u9032\u884c\u4e73\u623f\u816b\u7624\u5207\u9664\u624b\u8853\uff0c\u75c5\u7406\u5207\u7247\u5206\u6790\u986f\u793a\u6b64\u816b\u7624\u6709estrogen\u548cprogesterone\u7684\u53d7\u9ad4\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8f03\u9069\u5408\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u5a66\u4eba\u7684\u4e73\u623f\u816b\u7624\uff1f", "qimg": "0", "A": "flutamide", "B": "mifepristone", "C": "tamoxifen", "D": "danazol", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13872", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70baneprilysin\u6291\u5236\u5291\uff0c\u56e0\u800c\u589e\u52a0atrial natriuretic peptide\uff08ANP\uff09\u548cbrain natriuretic peptide\uff08BNP\uff09\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u5fc3\u8870\u7aed\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "flunarizine", "B": "nesiritide", "C": "ranolazine", "D": "sacubitril", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13873", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u85e5\u7269\uff0c\u56e0\u85e5\u6548\u77ed\u800c\u6700\u9069\u7528\u65bc\u624b\u8853\u671f\u9593\uff08\u6216\u6025\u6027\uff09\u5f15\u8d77\u4e4b\u5fc3\u5f8b\u4e0d\u6574\uff1f", "qimg": "0", "A": "esmolol", "B": "dofetilide", "C": "propafenone", "D": "dronedarone", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13874", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dcmirabegron\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u9078\u64c7\u6027beta-3\u4ea4\u611f\u53d7\u9ad4\u62ee\u6297\u5291\uff08beta-3 adrenoceptor antagonist\uff09", "B": "\u53ef\u4f7f\u5c3f\u9053\u62ec\u7d04\u808c\uff08urethral sphincter\uff09\u8212\u5f35", "C": "\u81e8\u5e8a\u4e0a\u53ef\u7528\u65bc\u6539\u5584\u8180\u80f1\u904e\u52d5\uff08overactive bladder\uff09\u75c7\u72c0", "D": "\u5176\u4e3b\u8981\u526f\u4f5c\u7528\u70ba\u4f4e\u8840\u58d3\uff08hypotension\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13875", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6d3b\u5316\u83f8\u9e7c\u6027\u53d7\u9ad4\uff08nicotinic receptor\uff09\u7684\u4f5c\u7528 \u5f31\uff0c\u4e14\u6700\u4e0d\u6613\u88ab\u81bd\u9e7c\u916f\u9176\uff08cholinesterase\uff09\u5206\u89e3\uff1f", "qimg": "0", "A": "acetylcholine", "B": "methacholine", "C": "carbachol", "D": "bethanechol", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13876", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662fipratropium\u6cbb\u7642\u6c23\u5598\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6e1b\u5c11\u547c\u5438\u9053\u9ecf\u6db2\u5206\u6ccc", "B": "\u9b06\u5f1b\u652f\u6c23\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c", "C": "\u6291\u5236\u7d30\u80de\u6fc0\u7d20\uff08cytokines\uff09\u548c\u8da8\u5316\u7d20\uff08chemokines\uff09\u751f\u5408\u6210", "D": "\u62ee\u6297\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\uff08acetylcholine\uff09\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13877", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dcmisoprostol\u85e5\u7406\u6027\u8cea\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662fprostaglandin I2\u7684\u7d50\u69cb\u985e\u4f3c\u7269", "B": "\u53e3\u670d\u53ef\u88ab\u8fc5\u901f\u5438\u6536\uff0c\u5176\u4ee3\u8b1d\u7522\u7269\u5177\u6709\u85e5\u7406\u6d3b\u6027", "C": "\u8840\u4e2d\u534a\u8870\u671f\uff08half-life\uff09\u9577\u905420\u5c0f\u6642", "D": "\u53ea\u80fd\u6291\u5236\u80c3\u9178\u5206\u6ccc\uff0c\u6c92\u6709\u80c3\u9ecf\u819c\u4fdd\u8b77\u4f5c\u7528", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13878", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f\u6025\u6027\u56b4\u91cd\u504f\u982d\u75db\u767c\u4f5c\u6642\u7684\u7b2c\u4e00\u7dda\u7528\u85e5\uff0c\u4f46\u60a3\u8005\u5982\u679c\u6709\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u75be\u75c5\u5247\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "lorcaserin", "B": "aspirin", "C": "phentermine", "D": "sumatriptan", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13879", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6700\u9069\u5408\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u80ba\u9ad8\u58d3\uff08pulmonary hypertension\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "latanoprost", "B": "zileuton", "C": "iloprost", "D": "dinoprostone", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13880", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u65b0\u578b\u7684\u964d\u5c3f\u9178\u85e5\u7269\uff0c\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u96e3\u6cbb\u6027\u6162\u6027\u75db\u98a8\uff08refractory chronic gout\uff09\u7684\u75c5\u4eba\uff1f", "qimg": "0", "A": "pegloticase", "B": "ketorolac", "C": "tramadol", "D": "anakinra", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13881", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Morphine\u5728\u6cbb\u7642\u5291\u91cf\u4e0b\u9664\u5177\u6b62\u75db\u6548\u679c\u5916\u9084\u6709\u5176\u4ed6\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\uff0c\u4f46\u4e0d\u5305\u62ec\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u77b3\u5b54\u64f4\u5927", "B": "\u6291\u5236\u54b3\u55fd", "C": "\u6e1b\u7de9\u8178\u9053\u8815\u52d5", "D": "\u93ae\u975c\u4f5c\u7528", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13882", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u5438\u5165\u6027\u9ebb\u9189\u5291\u7684\u8840\u6db2\u6c23\u9ad4\u5206\u914d\u4fc2\u6578\uff08blood\uff1agas partition coefficient\uff09\u6578\u503c\u8d8a\u5927\u6642\uff0c\u5176\u4ee3\u8868\u6db5\u7fa9\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u85e5\u7269\u8d77\u59cb\u4f5c\u7528\uff08onset\uff09\u5feb\u3001\u6062\u5fa9\uff08recovery\uff09\u5feb", "B": "\u85e5\u7269\u8d77\u59cb\u4f5c\u7528\uff08onset\uff09\u6162\u3001\u6062\u5fa9\uff08recovery\uff09\u5feb", "C": "\u85e5\u7269\u8d77\u59cb\u4f5c\u7528\uff08onset\uff09\u5feb\u3001\u6062\u5fa9\uff08recovery\uff09\u6162", "D": "\u85e5\u7269\u8d77\u59cb\u4f5c\u7528\uff08onset\uff09\u6162\u3001\u6062\u5fa9\uff08recovery\uff09\u6162", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13883", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u85e5\u7269\u7684\u5316\u5b78\u7d50\u69cb\u8207amphetamine\u985e\u4f3c\uff0c\u53ef\u6291\u5236norepinephrine\u548cdopamine\u7684\u518d\u56de\u6536\uff0c\u9664\u7528\u65bc\u6182\u9b31\u75c7\u7684\u6cbb\u7642\u5916\uff0c\u4ea6\u505a\u70ba\u6212\u83f8\u7684\u8f14\u52a9\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "bupropion", "B": "imipramine", "C": "trazodone", "D": "fluoxetine", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13884", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u89e3\u6bd2\u5291\uff0c\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\u87af\u5408\u55ae\u50f9\u91cd\u91d1\u5c6c\u96e2\u5b50\uff0c\u4e26\u4fc3\u9032\u5176\u8207\u91cd\u91d1\u5c6c\u5f62\u6210\u4e4b\u8907\u5408\u7269\u81ea\u8178\u9053\u6392\u51fa\uff1f", "qimg": "0", "A": "penicillamine", "B": "prussian blue", "C": "succimer", "D": "deferoxamine", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13885", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u708e\u75c7\u53cd\u61c9\u4e2d\u6240\u91cb\u51fa\u7684\u7d44\u7e54\u80fa\uff08histamine\uff09\uff0c\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767d\u8840\u7403\u9ecf\u9644\u81f3\u8840\u7ba1\u5167\u76ae\u7d30\u80de\uff08endothelium\uff09", "B": "\u767d\u8840\u7403\u5728\u8840\u7ba1\u5167\u76ae\u7d30\u80de\uff08endothelium\uff09\u4e0a\u6efe\u52d5", "C": "\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35\u53ca\u5176\u6ef2\u900f\u6027\u589e\u52a0", "D": "\u8840\u7ba1\u6536\u7e2e\u53ca\u4fc3\u9032\u8840\u5c0f\u677f\u51dd\u805a", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13886", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u7d30\u80de\u767c\u751f\u4e0d\u53ef\u9006\u8b8a\u5316\uff0c\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u73fe\u8c61\u6700\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u5167\u9209\uff08sodium\uff09\u589e\u52a0", "B": "\u7d30\u80de\u6838\u788e\u88c2\uff08karyorrhexis\uff09", "C": "\u7d30\u80de\u5167pH\u503c\u964d\u4f4e", "D": "\u7d30\u80de\u819c\u51fa\u73fe\u6c34\u6ce1\uff08bleb\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13887", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5168\u8840\u4e19\u578b\u5e72\u64fe\u7d20\u6aa2\u9a57\uff08interferon-gamma release assay\uff09\u53ef\u7528\u4f86\u8a3a\u65b7\u6f5b\u4f0f\u80ba\u7d50\u6838\u83cc\u611f\u67d3\u3002\u6b64\u6aa2\u9a57\u4e3b\u8981\u904b\u7528\u7684\u539f\u7406\uff0c\u662f\u5728\u9ad8\u7279\u7570\u6027\u7684\u7d50\u6838\u83cc\u6297\u539f\u523a\u6fc0\u4e0b\uff0c\u8840\u6db2\u4e2d\u7684\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u88ab\u6d3b\u5316\u5f8c\u7522\u751f\u4e19\u578b\u5e72\u64fe\u7d20\uff1f", "qimg": "0", "A": "T\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de", "B": "B\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de", "C": "\u55ae\u6838\u7403", "D": "\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13888", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5404\u9805\u6885\u6bd2\u671f\u5225\u8207\u75c5\u8b8a\u7684\u7d44\u5408\u4e2d\uff0c\u90a3\u4e00\u500b\u7d44\u5408\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u4e00\u671f\u6885\u6bd2\u53ca\u4e0b\u75b3\uff08chancre\uff09", "B": "\u7b2c\u4e8c\u671f\u6885\u6bd2\u53ca\u810a\u9ad3\u7646\uff08tabes dorsalis\uff09", "C": "\u7b2c\u4e09\u671f\u6885\u6bd2\u53caHutchinson\u9f52", "D": "\u5148\u5929\u6027\u6885\u6bd2\u53ca\u6241\u5e73\u6fd5\u75a3\uff08condyloma latum\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13889", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u56e0\u70ba\u7f3a\u4e4f\u83f8\u9e7c\u7d20\uff08niacin\uff09\u6240\u5f15\u8d77\u4e4b\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u5e38\u898b\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u61a9\u5ba4\u708e\uff08diverticulitis\uff09", "B": "\u5931\u667a\uff08dementia\uff09", "C": "\u76ae\u819a\u708e\uff08dermatitis\uff09", "D": "\u8179\u7009\uff08diarrhea\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13890", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u500b\u75c5\u4eba\u8868\u73fe\u9ec3\u75b8\u3001\u4e2d\u98a8\u3001\u610f\u8b58\u6a21\u7cca\u8207\u8179\u75db\uff0c\u8840\u6db2\u6aa2\u67e5\u986f\u793a\u8840\u5c0f\u677f\u4f4e\u4e0b\u8207\u788e\u88c2\u7684\u7d05\u8840\u7403\uff08schistocytes\uff09\uff0c\u51dd\u8840\u9176\u539f\u6642\u9593\uff08prothrombin time\uff09\u8207\u90e8\u5206\u51dd\u8840\u6d3b\u9176\u6642\u9593\uff08partial thromboplastin time\uff09\u6b63\u5e38\uff0c\u7d93\u904e\u8840\u6f3f\u7f6e\u63db\u8853\uff08plasma exchange\uff09\u4e4b\u5f8c\uff0c\u75c5\u4eba\u7684\u75c5\u60c5\u7372\u5f97\u6539\u5584\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u89e3\u91cb\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u6f3f\u7f6e\u63db\u8853\u53ef\u4ee5\u6e05\u9664\u653b\u64caADAMTS13\u7684\u6297\u9ad4\u8207\u88dc\u5145ADAMTS13", "B": "\u8840\u6f3f\u7f6e\u63db\u8853\u7528\u4ee5\u6e05\u9664\u653b\u64cavon Willebrand factor \u7684\u6297\u9ad4\u8207\u88dc\u5145von Willebrand factor", "C": "\u8a3a\u65b7\u662f\u7030\u6f2b\u6027\u8840\u7ba1\u5167\u51dd\u8840\uff08disseminated intravascular coagulation\uff09", "D": "\u8a3a\u65b7\u662fA\u578b\u8840\u53cb\u75c5\uff08hemophilia A\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13891", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u500b\u9577\u671f\u62bd\u83f8\u768460\u6b72\u7537\u6027\uff0c\u4ed6\u6709\u9ad8\u8840\u58d3\u8207\u7cd6\u5c3f\u75c5\u4f46\u6c92\u6709\u63a5\u53d7\u6cbb\u7642\uff0c\u67d0\u65e5\u4ed6\u5728\u5403\u98ef\u6642\u7a81\u7136\u5931\u53bb\u610f\u8b58\uff0c30\u5206\u9418\u5f8c\u6551\u8b77\u4eba\u54e1\u5230\u9054\u6642\u4ed6\u5df2\u7d93\u6b7b\u4ea1\uff0c\u6cd5\u91ab\u521d\u6b65\u8a8d\u70ba\u4ed6\u662f\u5fc3\u81df\u731d\u6b7b\uff08sudden cardiac death\uff09\uff0c\u5fc3\u81df\u731d\u6b7b\u6700\u5e38\u898b\u7684\u6cd5\u91ab\u6aa2\u67e5\u7d50\u679c\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u75be\u75c5", "B": "\u5fc3\u5ba4\u58c1\u7834\u88c2", "C": "\u5fc3\u808c\u708e", "D": "\u80ba\u52d5\u8108\u9ad8\u58d3", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13892", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u5e38\u898b\u814e\u81df\u7d30\u52d5\u8108\u73bb\u7483\u6a23\u589e\u539a\uff08hyaline thickening of the walls of arterioles\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8001\u5e74\u4eba", "B": "\u9577\u671f\u9ad8\u8840\u58d3\u75c5\u4eba", "C": "\u7cd6\u5c3f\u75c5\u75c5\u4eba", "D": "\u5e74\u8f15\u75c5\u4eba\u60a3\u6709\u814e\u4e0a\u817a\u55dc\u927b\u7d30\u80de\u7624", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13893", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\u7f3a\u4e4f\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u5de8\u6bcd\u7d05\u8840\u7403\u6027\u8ca7\u8840\uff08megaloblastic anemia\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dad\u751f\u7d20B1", "B": "\u7dad\u751f\u7d20B2", "C": "\u7dad\u751f\u7d20B6", "D": "\u7dad\u751f\u7d20B12", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13894", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "40\u6b72\u5973\u6027\u5728\u61f7\u5b55\u672b\u671f\u6642\u51fa\u73fe\u8840\u5c0f\u677f\u6578\u76ee\u4f4e\u4e0b\uff0824\u00d7109/L\uff0c\u53c3\u8003\u503c156-369\u00d7109/L\uff09\u7684\u60c5\u5f62\u3002\u75c5\u4eba\u5728\u8f38\u5b8c\u8840\u5c0f\u677f\u5f8c\u7acb\u5373\u63a5\u53d7\u5256\u8179\u751f\u7522\uff0c\u751f\u7522\u5f8c\u6709\u8f15\u5fae\u6eb6\u8840\u6027\u8ca7\u8840\u3002\u75c5\u4eba\u65bc\u662f\u63a5\u53d7\u8840\u6f3f\u7f6e\u63db\u8853\uff0c\u4f46\u60c5\u6cc1\u4e26\u7121\u6539\u5584\u3002\u6d41\u5f0f\u7d30\u80de\u5100\u5206\u6790\uff08flow cytometry\uff09\u986f\u793a\u75c5\u4eba\u7d05\u8840\u7403\u5075\u6e2c\u4e0d\u5230CD55\u8207CD59\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u57fa\u56e0\u7570\u5e38\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u6b64\u75c5\u4eba\u7684\u60c5\u6cc1\uff1f", "qimg": "0", "A": "c-KIT", "B": "PIGA", "C": "MPL", "D": "JAK2", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13895", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u5f15\u8d77\u80ba\u9ad8\u8840\u58d3\uff08pulmonary hypertension\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6162\u6027\u963b\u585e\u6027\u80ba\u75c5", "B": "\u6162\u6027\u9593\u8cea\u6027\u80ba\u75c5", "C": "\u53cd\u8986\u767c\u751f\u80ba\u90e8\u8840\u6813\u6813\u585e\uff08thromboembolism\uff09", "D": "\u5fc3\u81df\u4e09\u5c16\u74e3\u72f9\u7a84", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13896", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9593\u76ae\u7624\uff08mesothelioma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9593\u76ae\u7624\u5927\u591a\u6578\u767c\u751f\u5728\u5927\u91cf\u63a5\u89f8\u77f3\u68c9\u7684\u4eba", "B": "\u5f9e\u958b\u59cb\u63a5\u89f8\u77f3\u68c9\u5230\u767c\u751f\u9593\u76ae\u7624\u7684\u6f5b\u4f0f\u671f\u53ef\u4ee5\u9577\u9054\u6578\u5341\u5e74", "C": "Amphiboles\u6bd4chrysotiles\u578b\u7684\u77f3\u68c9\u66f4\u6613\u9020\u6210\u9593\u76ae\u7624", "D": "\u5927\u90e8\u5206\u9593\u76ae\u7624\u7684\u816b\u7624\u7d44\u7e54\u53ef\u767c\u73fe\u77f3\u68c9\u5c0f\u9ad4\uff08asbestos body\uff09\u7684\u5b58\u5728", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13897", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u80ba\u90e8\u6709\u4e00\u5c40\u90e8\u5713\u5f62\u75c5\u7076\uff0c\u4e2d\u9593\u5f62\u6210\u7a7a\u8154\uff0c\u4e14\u542b\u6709\u6fc3\u7a20\u9ec3\u8272\u6db2\u9ad4\uff0c\u5916\u570d\u6709\u7d040.6 mm\u539a\u7684\u7e96\u7dad\u58c1\u3002\u5176\u8a3a\u65b7\u6700\u53ef\u80fd\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u708e", "B": "\u80ba\u764c", "C": "\u80ba\u7d50\u6838", "D": "\u80ba\u81bf\u760d", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13898", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5a01\u723e\u68ee\u6c0f\u75c7\uff08Wilson disease\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u901a\u5e38\u767c\u751f\u65bc6\u6b72\u523040\u6b72\u4e4b\u9593", "B": "\u8840\u6e05ceruloplasmin\u4e0b\u964d", "C": "\u5e38\u4f34\u96a8\u57fa\u5e95\u6838\u75c5\u8b8a", "D": "ATP8A\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13899", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u907a\u50b3\u6027\u8840\u9435\u6c89\u8457\u75c7\uff08hemochromatosis\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u5c0e\u81f4\u809d\u786c\u5316\u53ca\u589e\u52a0\u809d\u764c\u98a8\u96aa", "B": "\u53ef\u9020\u6210\u7cd6\u5c3f\u75c5\uff08diabetes\uff09\u53ca\u5fc3\u81df\u75c5\u8b8a", "C": "\u5e38\u767c\u75c5\u65bc\u5152\u7ae5\u6642\u671f", "D": "\u5e38\u898b\u70baHFE\u57fa\u56e0\u8b8a\u7570", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13900", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u539f\u767c\u6027\u81bd\u6c41\u809d\u786c\u5316\uff08primary biliary cirrhosis\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u7279\u5fb5\u70ba\u809d\u5167\u81bd\u7ba1\u7834\u58de\uff0c\u6d0b\u8525\u76ae\u6a23\u7684\u81bd\u7ba1\u7e96\u7dad\u5316\uff08onion skin fibrosis\uff09\u70ba\u5176\u75c5\u7406\u7279\u5fb5", "B": "\u75c5\u7406\u5207\u7247\u4e0b\u53ef\u898b\u81bd\u5c0f\u7ba1\u589e\u751f\uff08ductular reaction\uff09\u53ca\u81bd\u7ba1\u6d88\u5931\uff08loss of small bile ducts\uff09", "C": "\u5e38\u767c\u751f\u65bc\u4e2d\u5e74\u5a66\u5973", "D": "\u5e38\u4f34\u96a8Sj\u00f6gren syndrome\uff0c\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08thyroiditis\uff09\u53cascleroderma", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13901", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4f5c\u70ba\u9810\u6e2c\u80f0\u81df\u5167\u5206\u6ccc\u816b\u7624\u826f\u60e1\u6027\u7684\u5224\u5b9a\u6307\u6a19\uff0c\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6e96\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u7684\u8f49\u79fb", "B": "\u8840\u7ba1\u7684\u4fb5\u72af", "C": "\u5411\u5468\u906d\u7d44\u7e54\u6d78\u6f64\u6027\u751f\u9577", "D": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u5448\u73fe\u591a\u5f62\u6027", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13902", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u662f\u7cd6\u5c3f\u75c5\u5f15\u8d77\u7684\u814e\u75c5\u8b8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d50\u7bc0\u6027\u814e\u5c0f\u7403\u786c\u5316\u75c7\uff08nodular glomerulosclerosis\uff09", "B": "\u5fae\u7d30\u7ba1\u9593\u814e\u5c0f\u7403\u786c\u5316\u75c7\uff08intercapillary glomerulosclerosis\uff09", "C": "\u7030\u6f2b\u6027\u814e\u9593\u8cea\u786c\u5316\u75c7\uff08diffuse mesangial sclerosis\uff09", "D": "\u7279\u767c\u6027\u5c40\u7076\u7bc0\u6bb5\u6027\u814e\u5c0f\u7403\u786c\u5316\u75c7\uff08idiopathic focal segmental glomerulosclerosis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13903", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4f9d\u814e\u7d30\u80de\u764c \u5e38\u898b\u7684\u4fb5\u72af\u53ca\u6563\u64ad\u9014\u5f91\uff0c\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u7684\u7ba1\u8154\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u816b\u7624\u7d30\u80de\u5718\u584a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u814e\u975c\u8108", "B": "\u814e\u52d5\u8108", "C": "\u4e0b\u8154\u975c\u8108", "D": "\u53f3\u5fc3\u623f", "answer": "2"}, {"year": "110-2-2", "id": "13904", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5916\u9670\u90e8\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u764c\uff08squamous cell carcinoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c \u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u8981\u53ef\u4ee5\u5206\u70ba\u5169\u7fa4\uff1a\u89d2\u5316\u6027\uff08keratinizing\uff09\u8207\u985e\u57fa\u5e95\u6027\u53ca\u75a3\u72c0\uff08basaloid and warty\uff09", "B": "\u89d2\u5316\u6027\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u764c\u8f03\u5e38\u767c\u751f\u5728\u9577\u671f\u7f79\u60a3\u786c\u5316\u6027\u82d4\u861a\uff08lichen sclerosus\uff09\u6216\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u589e\u6b96\uff08squamous cellhyperplasia\uff09\u7684\u75c5\u4eba", "C": "\u89d2\u5316\u6027\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u764c\u7684\u524d\u9a45\u75c5\u7076\uff08precursor lesion\uff09\u70ba\u5206\u5316\u578b\u5916\u9670\u4e0a\u76ae\u5167\u7624\u8b8a\uff08differentiated vulvarintraepithelial neoplasia\uff09\uff0c\u8207\u9ad8\u5371\u96aa\u6027\u4eba\u985e\u4e73\u7a81\u72c0\u75c5\u6bd2\uff08high-risk human papillomavirus\uff09\u7684\u611f\u67d3\u9ad8\u5ea6\u76f8\u95dc", "D": "\u985e\u57fa\u5e95\u6027\u53ca\u75a3\u72c0\uff08basaloid and warty\uff09\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u764c\u767c\u751f\u7684\u6bd4\u4f8b\u8f03\u89d2\u5316\u6027\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u764c\u70ba\u4f4e", "answer": "3"}, {"year": "110-2-2", "id": "13905", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u80ce\u76e4\u6ecb\u990a\u5c64\u7d30\u80de\u816b\u7624\uff08placental site trophoblastic tumor, PSTT\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u7d68\u6bdb\u5916\uff08extravillous\uff09\u4e2d\u9593\u6ecb\u990a\u5c64\u7d30\u80de\uff08intermediate trophoblastic cells\uff09\u7684\u816b\u7624\u6027\u589e\u751f\uff08neoplasticproliferation\uff09", "B": "\u7d68\u6bdb\u5916\uff08extravillous\uff09\u4e2d\u9593\u6ecb\u990a\u5c64\u7d30\u80de\uff08intermediate trophoblastic cells\uff09\u6703\u5206\u6ccc\u4eba\u985e\u80ce\u76e4\u50ac\u4e73\u7d20\uff08humanplacental lactogen, HPL\uff09", "C": "\u9019\u4e00\u985e\u60a3\u8005\uff0c\u8840\u6db2\u4e2d\u7684\u4eba\u985e\u7d68\u6bdb\u819c\u6027\u817a\u6fc0\u7d20\uff08human chorionic gonadotropin, hCG\uff09\u6703\u5347\u9ad8", "D": "\u6b64\u816b\u7624\u60a3\u8005\u670950%\u4ee5\u4e0a\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387", "answer": "4"}, {"year": "110-2-2", "id": "13906", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "30\u6b72\u7537\u6027\uff0c \u8fd1\u4e09\u500b\u6708\u4f86\u89ba\u5f97\u53f3\u5074\u9670\u56ca\u6f38\u6f38\u8b8a\u5927\u6709\u4e0b\u589c\u611f\uff0c\u4f46\u4e0d\u6703\u6709\u75bc\u75db\u73fe\u8c61\u3002\u5716\u70ba\u4ed6\u776a\u4e38\u5207\u9664\u624b\u8853\u6a19\u672c\u7684\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u8b8a\u5316\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "1557", "A": "\u7cbe\u7d30\u80de\u7624\uff08seminoma\uff09", "B": "\u7578\u80ce\u7624\uff08teratoma\uff09", "C": "\u7d50\u6838\u75c5\uff08tuberculosis\uff09", "D": "\u5375\u9ec3\u56ca\u7624\uff08yolk sac tumor\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13907", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d\u773c\u7403\u7646\uff08phthisis bulbi\uff09\u7684\u60a3\u8005\u505a\u4e86\u773c\u7403\u6458\u9664\u9001\u75c5\u7406\u6aa2\u67e5\uff0c\u5247\u8a72\u75c5\u60a3\u61c9\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u773c\u7403\u7684\u672b\u671f\u75c5\u8b8a", "B": "\u5148\u5929\u6027\u7684\u5c0f\u773c\u775b", "C": "\u8461\u8404\u816b\uff08staphyloma\uff09", "D": "\u5de8\u5927\u7684\u773c\u7403\u816b\u7624", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13908", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u9ad8\u8840\u58d3\u6027\u8166\u51fa\u8840\u7684\u75c5\u4eba\uff0c\u8166\u90e8\u5e38\u898b\u4f55\u7a2e\u8840\u7ba1\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "Charcot-Bouchard\u5fae\u5c0f\u52d5\u8108\u7624", "B": "\u6f3f\u679c\u6a23\u52d5\u8108\u7624\uff08berry aneurysm\uff09", "C": "\u985e\u6fb1\u7c89\u8840\u7ba1\u75c5\uff08amyloid angiopathy\uff09", "D": "\u4e2d\u819c\u7f3a\u640d\uff08medial defect\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-2", "id": "13909", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u75c5\u4eba35\u6b72\uff0c\u9577\u6709\u8166\u7624\uff08\u5982\u5716\uff09\uff0c\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u89c0\u5bdf\u5f88\u50cf\u91c9\u80da\uff08enamel organ\uff09\u9577\u51fa\u7684\u816b\u7624\u3002\u5176\u8a3a\u65b7\u61c9\u662f\uff1a", "qimg": "1558", "A": "\u591a\u5f62\u6027\u795e\u7d93\u82bd\u7d30\u80de\u7624\uff08glioblastoma multiforme\uff09", "B": "\u807d\u795e\u7d93\u7624\uff08acoustic neuroma\uff09", "C": "\u9871\u54bd\u7ba1\u7624\uff08craniopharyngioma\uff09", "D": "\u9ad3\u82bd\u7d30\u80de\u7624\uff08medulloblastoma\uff09", "answer": "3"}]